南北韓一國兩制

南北韓一國兩制
（壹傳媒創辦人 黎智英）

美朝高峯會議後特朗普喜形於色，似乎這高峯會議有料到。他們是否已找到解除北韓核武威脅、同時美國給予北韓安全保證的方案？北韓這問題不是不可解決，要看美國的決心。我對高峯會議以外交途徑解決北韓問題深感懷疑，一直相信軍事行動是唯一解決方法。但是，自從特朗普取消峯會，然後峯迴路轉，到今天的高峯會議後美國的積極態度，令人咋舌驚訝。

要知道特朗普身邊的蓬佩奧（Mike Pompeo）和博爾頓（John Bolton）都是鷹派的死硬分子，看他們喜形於色，點會死錯人？一定是找到了解決方案。這方案會是怎樣？

是，一國兩制在香港半條人命，但不等於美國佬不可以將之借屍還魂，用在解決北韓這問題上。南北韓終止戰爭，和平共處，一國兩制。這個一國兩制的監護人是美國。南韓、北韓和美國組成軍事聯盟，三方面的軍事和武器都受這聯盟控制，北韓的核武被這聯盟控制後，怎樣「去核化」已不再是個問題，因為已安全落在這聯盟的統帥美國的軍事控制下。

做了南北韓一國兩制的監護人，美國亞洲的政治和軍事介入將會增加，穩定了南北韓局面，也等於擺平了亞洲的局面。有美國軍事壯膽，亞洲盟國感到安全便不會去偷偷發展核武。美國亞洲軸心的介入，制衡了中國在亞洲的霸權，亞洲盟國感到安全不去發展核武，這些國家對中國的安全威脅便減少了，對中國也有好處。

北韓一向被世界孤立，唯一可靠是中國，要突破這困境就只好另找老細。以前的老細中國令你孤立，找美國你便與全世界聯繫上。找美國做大佬，北韓逐漸開放，肥仔恩有大把時間做他的獨裁者，繼續墮落或逐漸開明，最後韓國統一還是在所難免。

中國在亞洲遲早做大佬，這野心沒錯的，錯的是時間，野心大，急功近利，慾望一日千里，沒有踏實建設好一個完整的國家，就急着做大佬，令鄰國甚至歐美都害怕起來。是，中國有錢，但中國不強大。中國科技、文化、社會制度，不能與美國比不用說，更糟糕是道德、人權這軟實力一點也沒有。這樣支離破碎的中國，鄰國怎會奉你做大佬，只是有錢是不足夠。

事頭婆揀女婿都揀個有品德的，自由世界依核心價值生存的鄰國，怎可能當沒有道德力量的王朝中國是大佬。美國亞洲坐大制衡中國，亞洲和平穩定讓中國從有錢進步至有品，最後成為亞洲甚至世界的大佬，制衡了美國也說不定，但現在中國的品德仍一窮二白，無德是做不成領袖的。

黎智英
壹傳媒創辦人

黎智英

上一則
上一則
特金會重創中共 (呂月)

下一則
下一則
世道人生：探望梁天琦 (李怡)